{"questions":[{"question":"Der Bau eines Radwegs zwischen Gauting und Neuried soll höher als bisher priorisiert werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":1,"explanation":"Das ist ein Test"},"Grüne":{"answer":0,"explanation":"Das ist ein zweiter test"},"SPD":{"answer":2,"explanation":"Das ist ein dritter Test"},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"In Gauting soll eine DB-Regio-Haltestelle eingerichtet werden, die ggf. auch aus Gemeindegeldern mitfinanziert wird.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Der Takt der Busverbindungen soll auch abends und an Wochenenden angehoben werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Wo es rechtlich möglich ist, sollen weitere Tempo-30 Zonen eingerichtet werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Der Mietkostenzuschuss für Kindergärten soll wie geplant auf 5€/Quadratmeter gesenkt werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Der Kindergarten an der Wiesmahdstrase soll Platz für 6 Betreuungsgruppen bieten.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Die zwei Grundschulteile in Gauting sollen eigenständige Schulen werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Das Gewerbegebiet im Unterbrunner Holz soll gemäß des aktuellen Plans gebaut werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Es sollen neue Gewerbeflächen für Dienstleistungsgewerbe ausgewiesen werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Auf dem ehemaligen AOA-Areal soll ein weiterer Discounter entstehen.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Die Gemeinde soll ein kommunales Wohnungsunternehmen gründen, um auf wirtschaftliche Weise bezahlbaren Wohnraum zu schaffen.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Aufträge der Gemeinde sollen nur an Unternehmen vergeben werden, die nach Tariflohn zahlen.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Nachhaltig handelnde Unternehmen sollen bei der Vergabe von Gewerbeflächen bevorzugt werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Für den Einzelhandel sollen strengere Richtlinien zur Abfallvermeidung gelten. ","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Zum Jahreswechsel soll die Gemeinde ein zentrales Feuerwerk organisieren, private Feuerwerkskörper sollen verboten werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Die Anzahl der Beschäftigten in der Gemeindeverwaltung soll reduziert werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Ratsentscheide sollen häufiger als Möglichkeit zur Bürgerbeteiligung eingesetzt werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Der Bau weiterer Ladestationen für E-Autos soll mit öffentlichen Geldern gefördert werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Mit Gestaltungsvorschriften soll die architektonische Qualität im Gemeindegebiet gehoben werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Die bayerische Gigabit-Richtlinie soll genutzt werden, um ein flächendeckendes Glasfasernetz mit Geschwindigkeiten bis zu 1 Gigabit/s zu ermöglichen.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Der Ausbau von 5G-Mobilfunk im Gemeindegebiet soll aktiv und schnell begonnen werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Das offene Wlan-Netzwerk der Gemeinde soll auf alle öffentliche Plätze im Gemeindegebiet ausgeweitet werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Bei der digitalen Verwaltung und dem digitalen Rathaus soll Gauting eine Vorreiterposition einnehmen.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Öffentliche Gemeinderatssitzungen sollen als Livestream ins Internet übertragen werden.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}},{"question":"Eine aus der Bevölkerung gebildete Sicherheitswacht soll zur Entlastung der Polizei beitragen.","tags":["💰 Finanzen","🏡 Bauen & Wohnen"],"answers":{"CSU":{"answer":2,"explanation":""},"Grüne":{"answer":2,"explanation":""},"SPD":{"answer":2,"explanation":""},"FDP":{"answer":2,"explanation":""},"MfG/Piraten":{"answer":2,"explanation":""},"UBG":{"answer":2,"explanation":""},"MiFü 82131":{"answer":2,"explanation":""}}}]}
